[良心野蝕住做]DSE上年度虧損逾7000萬 考評局：與政府商討長遠方案

香港中學文憑試（DSE）近年報考人數不斷減少，考評局秘書長蘇國生稱，這對考評局財政構成一定壓力，如2017/18年度考評局因DSE虧損逾7000萬元，至於會否調高考試費，會考慮不同因素，包括考評局財政情況、本港經濟通脹率等，現時未有定案。

蘇國生稱，近年DSE報考人數不斷減少，預計考評局財政狀況將會愈來愈差，不過他表示，考評局有開源及節流，在2017/18年度，國際考試收入增加約800萬元，行政開支也節省了約200萬元。

政府早前宣布向考評局提供為期4年合共3.6億元非經常撥款，蘇國生表示，政府會因應考評局每年情況撥款，而非「一次過成筆錢撥過來」，又表示會與政府商討長遠方案。

2019/20年度財政預算案，財政司長宣布為2020年DSE學校考生代繳考試費，並已連續兩年推出該項措施。蘇國生稱，今年首次實施措施時，整體安排及運作暢順，強調大原則是「不會為考生帶來不便」，明年亦會參考今年經驗，日後這會否成為恆常措施則要交由政府決定。

被問到考評局長遠發展，例如會否到大灣區推廣DSE，蘇國生持開放態度，他解釋由於DSE有課程規範，需要有院校先開辦相關課程，考生才可考試，他透露，考評局暫未與局方商討有關事宜。

香港人唔配有DSE😭😭😭

萬幾個考生就蝕7000萬
俾大灣區考就蝕過億
咁啲錢去咗邊? 大灣區考就梗係俾大灣區嘅人袋啦
又然

搞手只求打個和

大佬呀依d野計錢 仲有大陸人都考得你想點

....呢個社會發生緊咩事

私人補習就話要賺錢啫

屌你老母公營機構做教育你同我講賺蝕問題做乜鳩？

係咪屎忽生上腦啊呢個政府

依d都想要賺錢？

咩呀，早幾年hkeaa咪爆過班高層一年代幾百萬bonus咩，d錢去晒出糧姐

獨市壟斷都可以蝕錢, 真係天下奇聞

其實問題係既然係蝕錢
因何非香港考生的費用可以唔加

贊成。加上7000萬其實唔算係d 咩，香港每人10 蚊都清到條數，咁都拎黎講，垃圾政府

但求打個和
蝕錢會有人施壓

執7左佢啦

考試局同郵政都係要自負盈虧

同埋教師師咁高人工，要請返黎監考改卷唔方會平啦考試費

同埋考試局唔係淨做dse，dse果part政府資助應該唔駛蝕

睇返D data 係咁2篤左篤
就咁報考費都收過1.6億
仲未計其他收費
都仲可以蝕7000萬

整個dse出黎都要理賺蝕

商家佬治港係咁上下

係咪會係試卷paper 度加廣告
推廣gaytube

線上娛樂賭場上線囉

所以咪要搞大灣區dse

乜考評局係商業機構咩？以謀利為目的？

Past paper落補習社廣告
試卷落私校repeat廣告

又貴又無service，俾錢老師改卷又少
食埋食埋都仲要蝕？慌唔係亂駛錢

班奴才都係是但搵啲藉口推大灣區DSE姐

准考證夾埋雞精/葡萄適廣告
成績單就夾埋海外升學廣告

DSE 人數點都唔會少得過果陣 A-Level?